出色裁判官系列：蘇惠德

//警方今早突襲《蘋果日報》大樓並取走多箱文件，根據法庭批出的搜查令，警方獲授權進入大樓以調查有關涉嫌違反「港版國安法」的勾結外國或者境外勢力危害國家安全罪以及串謀欺詐罪，手令涵蓋包括壹傳媒有限公司及《蘋果日報》慈善基金等19間公司，警方有權取走除新聞材料外的文件或檔案。

搜查令申請由警員編號16281的商業罪案調查科高級督察Fung Chun-Yi提出，於8月7日由西九龍裁判法院總裁判官蘇惠德批出。手令指，有合理理由懷疑位於將軍澳工業邨駿盈街8號的蘋果日報大樓內有書本、文件、以及該些書本或文件的任何部份，相當可能對調查涉嫌違反《國安法》第29條「勾結外國或者境外勢力危害國安全罪」，以及香港法例第200章《刑事罪行條例》的「串謀欺詐罪」有調查價值。

手令範圍涵蓋《蘋果日報》慈善基金、壹傳媒有限公司、壹動畫工作室有限公司、蘋果速銷有限公司等19間公司，除新聞材料外，警方可以搜查、接管甚至扣留在大樓內所得的關於此19間公司的商業營運紀錄、會計及人事文件、數碼檔案及設備、公司工具，以及任何其他有關的文件。

法庭授權警方進入、有需要時破門闖入、或強行進入《蘋果日報》大樓，並搜查、接管甚至可以扣留任何看似對調查有價值的書籍及文件，限期至9月6日，除非延期否則會自動失效。//

蘇惠德傑出事蹟:

- 鐳射筆少年案裁決前修改控罪，指少年參與和平遊行無理由攜帶鐳射筆及爛遮，認為少年攜帶鐳射筆及爛遮出現示威現場唯一合理推斷為少年有意圖用其傷害警員，裁定少年管有攻擊性武器罪成並重判少年入更生中心，拒絕少年等候上訴保釋；

- 鄭若驊丈夫潘樂陶僭建案，輕判潘罰款2萬元；

- 吳文遠向梁振英掉三文治案，裁定吳文遠罪成，吳文遠其後上訴得直

推呀

推

push

竟然真係大學生嚟

借個位 會員標籤功能

狗官平時係咪自己揸車去法庭？

推啦

push push

推呀屌

撈左十年都無人識轉去MAG仔

吳重儀中學畢業去DOJ做散仔,通到DOJ高層
再讀英國百幾間大學排95位的狼王大學, 再轉內線做法官
幾勵志

又係你呢條狗官屌你老母

佢專長係助紂為虐欺善怕惡

香港d法律界真係賣港先鋒

仲要懶高尚懶清高咁好撚嘔心

又向Rubber Stamp邁向一大歩

Doj果班賤官其實係最急需制裁既第二批人

呢隻唔係doj出身

Push

pish

佢仲早過嗰班主任裁判官上倒位，當中肯定有內情

唔係有阿爺搵孫子？

法官都會成被告

嘩 首席

直頭係親手摧毀新聞自由嘅兇手

總裁判官

同我推

核突到

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

順帶一提 蘇惠德好可能都係批出周庭住所搜查令嘅官

呢條冚家鏟

兩單都係呢個狗官

最出色係佢啦，又有實權，又可享大灣區入場券

又係依條撚樣

7218311011111

好撚多單都關佢事

起佢俾所羅門魚先

屌佢老母臭閪

Push.

幾撚時死阿屌你老尾

加佢入名單啦！

bookmarked

又係佢

電單車手足就係呢隻共狗審

畜牲樣 賤種

依件真係世界級大垃圾

奶共紅官應該死全家 為咗上位出賣良知 垃圾都不如

起底啦屌

第2round 制栽名單一定要有佢份

蘇文隆 都係極權法法官團

港大之恥

呢條友我都已經記得佢個名